\documentclass[bachelor,zhspacing]{cqu}  %单面打印版本
\usepackage{etex}


%%在这增加你需要的其它包
\definecolor{hellgelb}{rgb}{1,1,0.8}
\definecolor{colKeys}{rgb}{0,0,1}
\definecolor{colIdentifier}{rgb}{0,0,0}
\definecolor{colComments}{rgb}{1,0,0}
\definecolor{colString}{rgb}{0,0.5,0}
\usepackage{listings}
\lstset{%
    float=hbp,%
    basicstyle=\ttfamily\small, %
    identifierstyle=\color{colIdentifier}, %
    keywordstyle=\color{colKeys}, %
    stringstyle=\color{colString}, %
    commentstyle=\color{colComments}, %
    columns=flexible, %
    tabsize=4, %
    frame=single, %
    extendedchars=true, %
    showspaces=false, %
    showstringspaces=false, %
    numbers=left, %
    numberstyle=\tiny, %
    breaklines=true, %
   backgroundcolor=\color{hellgelb}, %
    breakautoindent=true, %
    captionpos=b,%
	xleftmargin=0pt%
}

\begin{document}

%-----------------------------------论文题目-------------------------------------------------
\xuehao{20121892}
\cntitle{重庆大学\LaTeX 学位论文模板CQU使用说明}
\cnauthor{张乐}
\cnmajor{软件工程}
\cnteacher{葛永新}
\cnxueyuan{软件学院}
\entitle{An Instruction of the \LaTeX\ Templet for Chongqing University Thesis}
\enauthor{Le Zhang}
\enmajor{Software Engineering}
\enteacher{Prof. Yongxin Ge}
\enxueyuan{College of Software}
\cnkind{****}
\enkind{****}
%\cnzlteacher{ }  %%助理教师，如果必要，还要将cqu.cls中的有关该项前的%号去掉
%\enzlteacher{ }
\cndate{二O一六年六月}
\endate{June 2016}
%%%%只需修改上面的相关信息%%%%%%%%
\makecntitle 
\makeentitle 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\pagenumbering{Roman}
\setcounter{page}{0}
%------------------------------------文章摘要------------------------------------------------------------
\cnkeywords{模板，摘要，论文，\LaTeX}
\begin{cnabstract}
摘要是设计或论文内容不加注释和评论的简短陈述，应以第三人称陈述。它应具有独立性和自含性，
即不阅读设计或论文的全文，就能获得必要的信息，摘要的内容应包含与设计或论文同等量的主要信
息，供读者确定有无必要阅读全文，也供文摘等二次文献采用。\par
摘要一般应说明研究工作目的、实验研究方法、结果和最终结论等，而重点是结果和结论。摘要中一
般不用图、表、化学结构式、计算机程序，不用非公知公用的符号、术语和非法定的计量单位。\par
摘要页置于英文题名页后。 \par
中文摘要一般为400汉字左右，用小四号宋体。 \par
关键词是为了文献标引工作从设计（论文）中选取出来用以表示全文主题内容信息款目的单词或术
语。一般每篇设计（论文）应选取3~5个词作为关键词，关键词间用逗号隔开，最后一个词后不打标点
符号。以显著的字符排在同种语言摘要的下方。如有可能，尽量用《汉语主题词表》等词表提供的规
范词。\par
本文介绍重庆大学论文模板cqu的使用方法。本模板符合学校的本科论文格式基本要求，而硕博模板
有待完善。
本文的创新点主要有:
\begin{itemize*}
\item 用例子来解释模板的使用方法;
\item 用废话来填充无关紧要的部分;
\item 一边学习摸索一边编写新代码。
\end{itemize*}
(模板作者注:中文关键词定义cnkeywords应在使用中文摘要环境之前。英文关键词同理。)
\end{cnabstract} 
\enkeywords{template, \LaTeX, abstract, paper}
\begin{enabstract}
     An abstract of a dissertation is a summary and extraction of 
research work and contributions. Included in an abstract should be 
description of research topic and research objective, brief 
introduction to methodology and research process, and summarization 
of conclusion and contributions of the research. An abstract should be 
characterized by independence and clarity and carry identical 
information with the dissertation. It should be such that the general 
idea and major contributions of the dissertation are conveyed
without reading the dissertation.\par
     An abstract should be concise and to the point. It is a 
misunderstanding to make an abstract an outline of the dissertation and 
words “the first chapter”, “the second chapter” and the like should be 
avoided in the abstract.\par
     Key words are terms used in a dissertation for indexing, 
reflecting core information of the dissertation. An abstract may 
contain a maximum of 5 key words, with semicolons used in between to 
separate one another.
\end{enabstract}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%--------------文章目录-------------
\tableofcontents
\listoffigures
%\addcontentsline{toc}{section}{插图清单}
\listoftables
%\addcontentsline{toc}{section}{附表清单}


%------------------------------------词汇------------------------------------------------------------
\begin{denotation}{2.5}{0}

\item[cluster] 集群
\item[Itanium] 安腾
\item[SMP] 对称多处理
\item[API] 应用程序编程接口
\item[PI]   聚酰亚胺
\item[劝  学] 君子曰：学不可以已。青，取之于蓝，而青于蓝；冰，水为之，而寒于水。
  木直中绳。（车柔）以为轮，其曲中规。虽有槁暴，不复挺者，（车柔）使之然也。故木
  受绳则直， 金就砺则利，君子博学而日参省乎己，则知明而行无过矣。吾尝终日而思
  矣，  不如须臾之所学也；吾尝（足齐）而望矣，不如登高之博见也。登高而招，臂非加
  长也，  而见者远；  顺风而呼，  声非加疾也，而闻者彰。假舆马者，非利足也，而致
  千里；假舟楫者，非能水也，而绝江河，  君子生非异也，善假于物也。积土成山，风雨
  兴焉；积水成渊，蛟龙生焉；积善成德，而神明自得，圣心备焉。故不积跬步，无以至千
  里；不积小流，无以成江海。骐骥一跃，不能十步；驽马十驾，功在不舍。锲而舍之，朽
  木不折；  锲而不舍，金石可镂。蚓无爪牙之利，筋骨之强，上食埃土，下饮黄泉，用心
  一也。蟹六跪而二螯，非蛇鳝之穴无可寄托者，用心躁也。\pozhehao{} 荀况
\end{denotation}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\pagenumbering{arabic}

$body$

%\include{chapters/summery}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%\include{chapters/appendix}  %%附录

\end{document}
